<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>february_eight_ blog</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2021-03-27T07:47:57.919Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>sunhuiquan</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>开始有趣起来的大二下</title>
    <link href="http://example.com/2021/03/27/2021-3-27/"/>
    <id>http://example.com/2021/03/27/2021-3-27/</id>
    <published>2021-03-27T06:18:07.179Z</published>
    <updated>2021-03-27T07:47:57.919Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="关于鸽子"><a href="#关于鸽子" class="headerlink" title="关于鸽子"></a>关于鸽子</h3><font size=3>&emsp;&emsp;原本打算一开学就写文章，但是刚开学的时候我的自顶向下马上就看完了，于是打算缓个一周;一周后想起来的时候因为一度(看上个文章)心情太差，所以根本不想写;然后第三周因为c++课设的时间搞错，发现就剩两周的时间，所以肝了8天到昨天终于完成了miniTCP作为c++课设。所以到了现在终于有时间可以写了。。。</font><h3 id="寒假的结束"><a href="#寒假的结束" class="headerlink" title="寒假的结束"></a>寒假的结束</h3><font size=3>&emsp;&emsp;不负众望，该摸还是要摸的，虽然鱼都已经快要摸死了。不过不大好评价，因为寒假前制定的计划太离谱了，满满的任务根本不是一个半月能完成的，吐血。最后只搞了400来页的计网和mooc。</font><h3 id="开始有趣起来的大二下"><a href="#开始有趣起来的大二下" class="headerlink" title="开始有趣起来的大二下"></a>开始有趣起来的大二下</h3><font size=3>&emsp;&emsp;终于大二下到来了，虽然仍然是通识课教育，但是终于没有了物理和电路和物理实验和电路实验这个阴间课程，虽然数电和数电的实验也挺魔幻的。我终于放飞自我，数据库没听过课（我等着认真自学，学校教的水平大家都懂），java没听过课(ppt念书太吓人，反正我有java基础)，c#没听过课(c#选上纯凑分，等着找个youtube视频二倍速过考试就行)，选修的数据结构退了(不敢想象ppt念稿会变成什么模样，一半人都退了这个课。。)，概率论听了大部分，不过作业还没写，数电（现在讲的是csapp前三章差不多的内容，计算机中的数值类型之类的，没听），马原(大学四门政治课加起来听了不超过5h哈哈)，带着电脑找个后排写代码就行，舒服，虽然好累而且好吵。期待大三，那时候全是专业课就舒服了。<br>&emsp;&emsp;大学生活真无聊吐了，真想gap一年，但这又不大现实。。。另外CS144的lab真的质量不错，尤其测试很多很好，但是材料太过笼统，也可能是英文的缘故重点总是把握不住，就是总是把专业的特指词理解成笼统的意思，没反应过来那就是具体实现细节而不只是个总体思路。。。<br>&emsp;&emsp;接下来把xv6的坑和计网的习题坑填了，去搞APUE，UNP之类的书学linux去，还有数据库可以看CMU15-445。<br>&emsp;&emsp;开始有趣起来是发现自己终于可以干点有点意思的事情了，比如这个miniTCP，虽然自己仍然很菜，但是也为自己的前进而欣慰。</font>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;关于鸽子&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#关于鸽子&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;关于鸽子&quot;&gt;&lt;/a&gt;关于鸽子&lt;/h3&gt;&lt;font size=3&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;原本打算一开学就写文章，但是刚开学的时候我的自顶向下马上就看完了，于是打算缓个</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于鸟笼的一点想法</title>
    <link href="http://example.com/2021/03/16/2021-3-16/"/>
    <id>http://example.com/2021/03/16/2021-3-16/</id>
    <published>2021-03-16T12:57:43.198Z</published>
    <updated>2021-03-27T07:47:52.464Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="人生的意义"><a href="#人生的意义" class="headerlink" title="人生的意义"></a>人生的意义</h3><font size=3>&emsp;&emsp;我一直有个问题，我活着是为了什么，有什么意义吗？关于这个问题我陆陆续续想了近十年，但即使到现在我都是一点头绪都没有。<br>&emsp;&emsp;不过临时答案倒是不少，虽然总是最后被自己推翻，不过这也无所谓。我前段时间的想法(去年寒假到最近)是人生一点意义都没有，但这也赋予了你自由选择的可能，你可以做任何你想的事情，而做这个想的事情，我就叫做享乐。享乐主义包含金钱上的享乐也包含虚荣、攀比甚至更恶的事情，但也不局限这些，实现人生价值，有名，有钱，改变社会，成为科学家，当技术专家，学习艺术，做好事，干恶事，甚至毒(当然我的结论绝对不会导致这个选项。。)，只要你干了能让你有正反馈，事情都无所谓。<br>&emsp;&emsp;当然你活的时间又不只有一天，这是个全局来找最优解的思路，你前一天干了恶，之后就枪毙了，绝对成不上全局考虑。就算是钱给你带来了物质上的极乐，也不一定能带来精神上的享受。而且一生努力就是为了挣钱显然糟糕透了，所以需要从全局考虑，干自己喜欢的工作，学自己喜欢的专业，绝对拒绝996(去技术要求更高的公司955,再不行就出国)，一生持续学习喜欢的知识。<br>&emsp;&emsp;干喜欢的工作而且不累，安稳的度过中年危机(我也见过好多好公司没有裁35+能干到退休的，而且我很好奇996你还哪有时间提升专业知识)，过自己喜欢的生活，有个不错的房子(我厌恶(就是这种程度)北上广深几百万买这么小的房子，也许不得不出国，因为非一线好公司基本没有)，养两三只猫，养条狗，有两三个孩子，让他们自由地发展而不是从小被学校当成考分的机器(我的父母很好，没有要求过我成绩，但也让我差点考不上高中，到了高中我明白了在这里没有自由，努力学习，虽然学校一本率20%差不多，但我好歹终于上了个不错的一本。。。不过我喜欢我的高中，讨厌我的小学和初中)，让我的父母退休后去干喜欢的事情(为什么要延迟退休，65岁我爸的身体怎么能和60岁的时候比？)我还想要在好多不同的国家工作生活，尤其想去日本生活一段时间，多学几门语言，多参与一些能改变世界的工程项目。<br>&emsp;&emsp;前段时间我的想法如此之多，没有意义就没有意义，虚无就虚无吧，我想干的事情还有好多。<br>&emsp;&emsp;但是这段时间我总是有点抑郁，因为太煎熬了，我上够了分数至上的学也不想去做奋斗的996后浪，我讨厌成为机器，我想做一个人。我就是一只刚被打开笼子的鸟，美好的期望就在蓝天之上，但因为被禁锢在笼子里太久我已经不再会飞翔。<br>&emsp;&emsp;我一点也不想做不喜欢的事情，天天听一些不知所云的水课，跟毫无共同话题的同学生活(他们人挺好的，只不过三观估计差个二十年)，在鸟笼里天天煎熬着。<br>&emsp;&emsp;再坚持一下，人生没有意义不是让我寂寞的原因，鸟笼才是。</font>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;人生的意义&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#人生的意义&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;人生的意义&quot;&gt;&lt;/a&gt;人生的意义&lt;/h3&gt;&lt;font size=3&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;我一直有个问题，我活着是为了什么，有什么意义吗？关于这个问题我陆陆续续</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>大二上的结束和寒假的打算</title>
    <link href="http://example.com/2021/01/16/2021-1-16/"/>
    <id>http://example.com/2021/01/16/2021-1-16/</id>
    <published>2021-01-16T14:24:59.600Z</published>
    <updated>2021-01-16T15:00:57.956Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="大二上的结束"><a href="#大二上的结束" class="headerlink" title="大二上的结束"></a>大二上的结束</h3><font size=3>&emsp;&emsp;大二上应该会是我人生中最郁闷的一个学期了。首先是大二上考了两次期末考试，因为上次期末因疫情推迟;然后是这学期的无聊课是大学中最多的，尤其是物理和电路和物理实验这三科，线代挺有意思但32个学时讲了64学时的内容累死;再然后是对专业课的无语，开了一门C++和数据结构，很难想象在2020年讲的是C++03的标准，而数据结构用的书的质量不怎么样，老师讲课方式和念ppt差不多，十分枯燥，幸而我大一已经认真学过了这两门，因而没怎么听课，上课时间看xv6去了。<br>&emsp;&emsp;过去近一周半一直忙碌于复习之中，天天背题型，枯燥无味，而考完了考试后发现自己一点收获都没有，浪费生命。最近又看了好多大佬的经历，深感到自己的菜qwq，非常难受，想要追赶却一直在touch fish。<br>&emsp;&emsp;不过大二上也有许多让我激动的事情，比如做完了CSAPP的lab，学会用git，看完了我的第一本os书，基本做完了6.S081的lab，twitter终于有人fo我(虽然现在仍是单机状态...)，搭建了人生中第一个blog，etc.</font><h3 id="寒假的打算"><a href="#寒假的打算" class="headerlink" title="寒假的打算"></a>寒假的打算</h3><font size=3>&emsp;&emsp;最近发现督促自己学够多少多少时间有点低效率，虽然时间可以达标，但效率不可以，所以打算改一下，用事件任务的方式来驱动学习，当然时间也不能变短qwq。<br>&emsp;&emsp;寒假有好多好多事情要干，cs61b，cs144,java，mySQL，计网自顶向下，剩余的6.S081，《算法》这本书等等等等，寒假足足有48天，能完成多少完成多少吧。<br>&emsp;&emsp;加油，希望自己能度过一个充实的寒假，而不是在摸鱼...<br></font>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;大二上的结束&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#大二上的结束&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;大二上的结束&quot;&gt;&lt;/a&gt;大二上的结束&lt;/h3&gt;&lt;font size=3&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;大二上应该会是我人生中最郁闷的一个学期了。首先是大二上考了两次</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2020年终总结</title>
    <link href="http://example.com/2020/12/31/hello-world/"/>
    <id>http://example.com/2020/12/31/hello-world/</id>
    <published>2020-12-31T12:29:47.912Z</published>
    <updated>2021-01-16T15:01:15.483Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<font size=3>&emsp;&emsp;我的前十八年好像一场梦一样，忽然间梦就醒了，走进了大学。</font><h2 id="入学"><a href="#入学" class="headerlink" title="入学"></a>入学</h2><font size=3>&emsp;&emsp;有点不好意思，说是2020年的年终总结，但我还是忍不住把大一上那小半年包含了进来，蒙混其中。<br>&emsp;&emsp;我不是一个天赋够高的人，所以能在一个每年理科生有近40万的地方，考进前四万，上了还算可以的双非一本，我就已经很知足了。更幸运的是，我进入了CS专业。<br>&emsp;&emsp;刚进大学我不知道学什么，通过知乎收藏的一堆大佬的回答，当然现在回想起来，其中不乏一些不懂装懂。我听说java很火，就买了java核心技术和java编程思想这两本书，当时的我没有一点计算机基础，所以看得很慢，看了一个月才看了不到半本书。就想着走些别的途径，买了java的课，足足花了1500买了java的基础，html、css、js的基础，现在想起来这些视频也没啥技术深度，就能卖这么贵。。。不过当时的我热情高涨，立马狂看一个月，可是越学越感觉不对，总感觉没学到啥东西，就不看了。<br>&emsp;&emsp;这两个月的时间(包括军训15天)的java web入门到此为止，书只看了一半，草草收尾，连个简单的项目demo都没有做，让人哭笑不得。<br>&emsp;&emsp;之后我初步定下了c的学习，干劲十足，先是看了Mooc上的c入门，然后一个半月看完了 C primer plus 和 k&r C 并做完了大部分习题。大一上就一门C语言专业课，还有一门讲计算机导论，但是老师上课真是照ppt念。剩下的就是一门高数有点难度，英语老师上课真是和上高中英语课没啥区别。由于我自学的C进度比老师讲的快的多，而且学校用的教材就是那本"著名"的书，干脆我除了高数课听讲，其他所有课都自学去了。<br>&emsp;&emsp;我又去看c++ primer，真的厚，硬是啃完了全书和大部分习题，不过效果很一般，有些内容没用过真的很难深刻理解。<br>&emsp;&emsp;后来听说acm校队招人，我就去看mooc上的数据结构和配套的《数据结构》书。当时我被鼓吹，现在想想真是无聊，我反正是对刷算法题没兴趣。之后我就去学汇编了，为了给未来的专业课打基础，看的是王爽的那本，书是好书，讲的也清晰，就是太古老了。当时的我第一次听说汇编，很楞地看着网上的大佬激烈争辩需不需要懂汇编，最后觉得多学一点好就去学了。(现在想想很无语，那些当时网上说一点汇编都不用的，是不是连计组都没学过)于是大家复习高数的时候我在看汇编，不过幸好高数过了。寒假里学完了王爽那本汇编，大部分习题练习都做了，不过真是吐槽书太老了，已经不再适合新一代看了。<br>&emsp;&emsp;2020年的噩梦来了，原本我在老家过年，当下立断回来，逃过了之后的全国封城。</font><h2 id="春季"><a href="#春季" class="headerlink" title="春季"></a>春季</h2><font size=3>&emsp;&emsp;进入2020年，疫情原因迟迟不开学，一开始很兴奋，但是久而久之感受到浪费了好多时间。由于上网课，我除了高数和物理就不听别的课了，荒谬的是计算机大一下竟然没有专业课，唯一有关的课就是一个认识实习，我看着同学们热情地与一个搞培训班的讲师热情互动，那个老师上了三次课，讲了点html、css的知识，我全程挂机打游戏。<br>&emsp;&emsp;因为在家，所以总是和朋友开黑，效率真的很一般。我当时被鼓吹搞竞赛，于是重刷了数据结构和配套pta，看了竞赛紫书的一半，刷了一些uva和poj，过了两个多月醒悟，我是对这些真没兴趣，把竞赛书扔了。当然这些基础的数据结构和常用的算法知识还是很有用也很有意思的，我只是不喜欢把时间花在没啥意义的刷题上，刷刷leetcode就够了。<br>&emsp;&emsp;看了三遍陈越的数据结构，半本紫书，差点被拐进竞赛坑，人生也真是有意思。</font><h2 id="夏季"><a href="#夏季" class="headerlink" title="夏季"></a>夏季</h2><font size=3>&emsp;&emsp;经过了大半年的学习，我终于有了辨别能力，这个时间我疯狂地在各种平台上搜集经验，在知乎上疯狂关注，我终于学会了翻墙，打开了新世界的大门。我在学校官网上找了专业培养规划，在各种招聘网站看招聘的能力要求，了解了计算机的许多大方向，我不想考研，相对于一些与其说是计算机不如更说是属于数学专业的方向(数学当然重要，我这里指的是数学知识学得比计算机知识还多的各种方向，我更喜欢搞搞工程)，我初步定下后台开发的学习方向。<br>&emsp;&emsp;与此对应我的学习时间的确有点少，继续着基础数据结构和算法的学习，打着游戏，听着网课，时间过得飞快。<br>&emsp;&emsp;我开始看CSAPP，第一次我只是看书，看完之后把习题做了，配合着网上的答案来学习，似乎一切没有什么不同。<br>&emsp;&emsp;八月底提前返校，匆忙复习一周考上学期推迟的期末，夏天就这样匆匆忙忙地过去了。</font><h2 id="秋季"><a href="#秋季" class="headerlink" title="秋季"></a>秋季</h2><font size=3>&emsp;&emsp;CSAPP这本书就算是单看书也非常的有魅力，埋头苦读，转眼一个月过去了，我也大致读完了这本书。<br>&emsp;&emsp;但CSAPP是我的转折点，我终于发现了CMU15-213这门课，知道了原来有配套的Lab，我也发现之前我读的不充分，于是我配合着Lab重读了一遍CSAPP，成功地确立了我对计算机的认知，我更加发现了计算机的美，计算机也不再是黑盒。<br>&emsp;&emsp;我开始懂得国外名校公开课和配套lab的珍贵，可以说找到了学习的主线，真的是比学校的教育水平高出太多太多了，在此方面上我真是对美国大学的教育制度和优秀的老师和助教表达诚挚的感谢。<br>&emsp;&emsp;我终于开始使用linux，刚开始我足足有好几天迷茫有没有必要用vim和gdb，但是现在vim用的爽的飞起，gdb调试加上tui窗口，强大而顺手。甚至IDE我都想装上vim插件。<br>&emsp;&emsp;我遇到了一系列工具，学习6.Null这门课，我对基础工具终于有了了解。<br>&emsp;&emsp;我听说了github已经很久了，但是我一直到当时连git和github都分不清，我在知乎上看到了google大佬建的cs学习兴趣群(里面大佬好多)，入群条件是把做的CSAPP的Lab放到github的repo，我从而开始学习git。<br>&emsp;&emsp;学习git的经历挺有意思，我第一次在w3c学了基本操作，然而过了没几天就遇到了各种各样的错，从而google搜索了一些博客来学习指令和内部的模型，之后半个月多看了6.Null这门课又了解了一些，最后就是半个月前看CS61b的时候第一个就有git的学习，感觉就在两个月前听都没听说过git，到现在每过一阵都遇到一次git的问题，好奇妙(当然具体原因是我开始用github了)。<br>&emsp;&emsp;在11月初我的csapp的lab全部做完，十分感慨。<br>&emsp;&emsp;之后我开始了操作系统的学习，我选定的是mit的6.S081这门课(6.828拆分两个课，一个课给研究生上，6.S081给本科生上)，配合这xv6 book的阅读，我还买了一本操作系统概念(这本书的部分内容过于高级，我只能大致看看，不过这本书本来就是概要介绍，很多东西讲的非常粗，我做这6.S081的lab就没做这本书的lab了，不是很推荐)来配合学习。</font><h2 id="冬季"><a href="#冬季" class="headerlink" title="冬季"></a>冬季</h2><font size=3><br>&emsp;&emsp;xv6 lab做的有点难但有挑战性，而且经过经过大量阅读英文我的英语水平倒是稳步提高，从lab1都看不懂要我干什么，到现在绊绊卡卡独立做完了lab 8，让我印象深刻的lab3的实验足足花了我几天，还记得在上毛概课的时候用手机在piazza问了个xv6的问题，结果10分钟不到就有人给了解答(我当时看最近问题时间都是一周前的，真想不到这么快有人回复，而且完美解答)。<br>&emsp;&emsp;最近正在学cs61b，配合着onjava8,打算拾起java顺便复习下数据结构。然后就是xv6暂放因为复习期末实在没太多的心力读paper(不知道为什么后面的课在讲论文，有点害怕)<br>&emsp;&emsp;我是今年12月才使用twitter的，起源是因为刷知乎的时候发现我刚关注的一个人是一年前关注的退乎转推大佬的小号。于是玩起了twitter，感觉比知乎好多了。</font><h2 id="2020年的最后一天和对未来的展望"><a href="#2020年的最后一天和对未来的展望" class="headerlink" title="2020年的最后一天和对未来的展望"></a>2020年的最后一天和对未来的展望</h2><font size=3>&emsp;&emsp;之前说过我刚入学的时候一心想着本科毕业进大厂，可现在越来越觉得路远不止如此，我最想的是读一个美国或加拿大的master，但经济条件不允许，所以我更倾向于去外企，并随后转到国外工作。我觉得996和35岁的大环境实在是不适合我，我希望我能把我的生命投入到我热爱的方向上来，学到死亡，这样过完我的一生足矣。<br>&emsp;&emsp;2021年上半年的打算是学完CS61b，CS144,TCP/IP1,APUE，UNP，linux多线程服务器，一门数据库的课程，更深入的学习下c++，做一个和网络有关的项目(这么多书估计只能看一半左右，课差不多能上完)，如果能在大二暑假就能找到一份不错的实习就再好不过了。<br>&emsp;&emsp;twitter用了半个多月了还没有人给我点过爱心。。。非常欢迎有人能和我交朋友，交流技术之类的(不过我很菜)。<br></font>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;font size=3&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;我的前十八年好像一场梦一样，忽然间梦就醒了，走进了大学。
&lt;/font&gt;

&lt;h2 id=&quot;入学&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#入学&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;入学&quot;&gt;&lt;/a&gt;入学&lt;/h2&gt;&lt;font siz</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
